{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032910",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=575&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=02840000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=2113802840000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1990-12-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "통영 안정사 연 및 금송패"
    },
    "text": "統営安靜寺縁及び禁松牌 (통영 안정사 연 및 금송패)\\n\n慶尚南道統営市安定1ギル363(広道面)\\n\n慶尚南道有形文化財、燕とは王が行動する時に乗っていた輿で、仏教儀式に使われたりもした。 窯には凧と輿があるが、凧は王様が乗るもので、山車をつけて馬が引っ張ったり、人が担いだりもする。 開く普通の人が乗るもので、人が肩にかけるものをいう。 寺にある窯は人が乗るのではなく、大きな仏教行事の時に仏像を移したり寺道具、お経など大切な物品を運ぶ時に使ったものだ。 安政寺窯は長さ300センチ、高さ130センチで、朝鮮英祖28年(1752)に英祖の側室である迎賓李氏が安政寺住職に寺周辺の森を管理するよう命を下した文書と金松牌を一緒に送った。 金松牌は王室が送った山林監視員の身分証で、安政寺には直径が11㎝の「安靜寺局内禁松牌」と直径が10㎝、8㎝の「安靜寺禁松牌」と刻まれた3つの金松牌が伝わる。",
    "QA": [
        {
            "question": "統営安靜寺縁とはどんな場所ですか？",
            "answer": "統営安靜寺縁は慶尚南道統営市に位置し、有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "禁松牌とは何ですか？",
            "answer": "禁松牌は王室が送った山林監視員の身分証で、安靜寺には直径が11㎝の「安靜寺局内禁松牌」と直径が10㎝、8㎝の「安靜寺禁松牌」と刻まれた3つの金松牌が伝わっています。"
        },
        {
            "question": "安政寺窯はどのように使用されましたか？",
            "answer": "安政寺窯は大きな仏教行事の時に仏像を移したり、寺道具やお経などの大切な物品を運ぶために使用されました。"
        },
        {
            "question": "安政寺窯の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "安政寺窯は長さ300センチ、高さ130センチの大きさです。"
        },
        {
            "question": "燕とはどのようなものですか？",
            "answer": "燕は王様が行動する時に乗っていた輿で、仏教儀式にも使われました。"
        },
        {
            "question": "窯と凧の違いは何ですか？",
            "answer": "窯は大きな仏教行事の時に使用される輿で、凧は王様が乗るための輿です。"
        },
        {
            "question": "輿とはどのようなものですか？",
            "answer": "輿は普通の人が乗るための輿で、肩にかけて運ぶことができるものです。"
        },
        {
            "question": "安靜寺には何種類の金松牌が伝わっていますか？",
            "answer": "安靜寺には直径が11㎝の「安靜寺局内禁松牌」と直径が10㎝、8㎝の「安靜寺禁松牌」と刻まれた3つの金松牌が伝わっています。"
        },
        {
            "question": "迎賓李氏が安政寺住職に送ったものは何ですか？",
            "answer": "迎賓李氏が安政寺住職に送ったものは文書と金松牌です。"
        },
        {
            "question": "迎賓李氏が安政寺住職に命じた内容は何ですか？",
            "answer": "迎賓李氏が安政寺住職に命じた内容は寺周辺の森を管理することです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 292,
        "QA": 428
    }
}